如果當有更好的人出現，而家嗰個係咪就要放棄佢？

我就係被分手嗰個，詳情可以睇呢個POST

分手之後我地有傾過電話，佢冇直接答我點解，不過我都估到
我係諗唔明，接近三年既時間，基本上冇鬧過交，感情一直都好穩定，點解可以話變就變
佢有同我講番個timeline
星期五我地出街，佢仲話好愛我，希望嫁俾我，想永遠一齊
不過佢都承認嗰時佢同同事已經有啲曖昧
跟住星期一佢同事同佢表白，佢係拒絕咗
之後佢話自己掙扎咗好耐，不過星期二接受咗佢同事
星期四就同我講分手

經過2個幾禮拜，我都已經慢慢接受咗現實
我冇del佢ig
見到佢新男朋友有車，可以周圍車佢去玩，去咗好多以前我地冇去過既地方
其實我知就咁比較，我係完全輸曬
佢覺得新人比我好所以分手，我都冇嬲佢

不過我始終都係唔明，一段感情，係咪當有個更好既人出現，就可以即刻放低舊嗰個？
咁樣要幾時先知搵到最好既人？

所以我好明周星馳瘋狂玩女但冇終身伴侶種feel
雖然關我撚事

當一個女人可以因為錢或者物質嘢而放棄你
咁佢都唔係好愛你
佢愛嘅只係佢自己

呢個世界太多誘惑
總會有人把持唔住
所以睇開啲啦
You deserve the best

咁既女人你話值唔值得要喇？
係原理係點重要嗎？

港女基本日常嚟
所以連登仔成日講錢>all唔係冇原因 當然啲女人衝嚟否認啦 唔通佢哋貪錢會照直同你講咩
你冇錢話之你有幾多美好回憶都假

係你ex咁姐
唔代表個個係
而且你一直覺得冇問題
唔代表佢唔覺有
可能只係一直冇出聲

真係無得講
如果有周柏豪余文樂個啲追我條女
佢唔走我仲驚

Diu 原來拍施都係講享受唔係講感情，咁A0都冇乜所謂

係咁架啦，付出唔等於收獲

唔係個個女人都係咁，希望你下次揾到個更識欣賞你嘅人
唔好再糾結已逝去的感情喇，冇乜意思

咩更好啫，就咁睇你先係更好果個
係個女仔唔識珍惜啫
咪帶住呢份經驗move towards 囉
呻到咁上下就咪比自己再indulge喺件事度
現實仲有大把嘢等住你煩

同感

係樓主你自己認為個男同事因為有車（即係比你有錢）所以比你好啫
事實係你份人太悶
改下啦你

希望佢條新仔中出即飛你個ex啦

其手有冇扑過？

臭雞，你甩難啦

天下累人一樣黑

無鬧過交應該有啲issue,
廿幾歲女仔，除非超成熟
如果好投入一段感情 應該會好敏感
會有期望有失望有要求會呷醋之類
咁平穩無咩情緒 覺得佢可能本身唔係特別鍾意你

認同，雖然都會話睇性格既
雙方互相尊重唔應該會嘈交
但唔會突然就走
騎牛搵馬居多

雖然好賤 但我都咁期望

同你一樣，都係被分手同人地有車
結論係，女人都係冚家產。有錢車樓就可以同一個拍左6-7年既人分開，所有承諾同愛都係假架炸屌。係你身上拎夠著數，自然就會搵另一個。

其實冇嗌過交 唔一定好

下你冇病啊

LM A0 dead

冇鬧交啫，唔代表佢冇發脾氣嗰啲
冇嘢值得嘈咪唔會鬧交

無野值得嘈？
咁可能你哋是但一方鐘意收收埋埋 / 有野會忍 / 逃避衝突
anyways 跳船都係因為唔夠愛啦
你覺得突然 9成9只係你一直無去留意
佢愛唔愛你 唔係口講既
相處細節 平時顧唔顧你感受 多唔多為你著想 就會流露出來
有更好出現而離開 只係結果 唔係原因

你值得更好

識有個同事佢同佢女朋友拍咗七年拖
然後條女轉左做保險金融基金嗰啲工
做咗幾個月之後就飛咗我個同事
再同新嗰個男朋友結埋婚
拍咗應該冇半年
新嗰個男朋友係條女啲新同事

第2種 對方身上揸取係咩意思？

其實呢啲事我都聽過好多
當發生自己身上先知原來真係好傷
只能講人性太難捉摸

所以揀女唔好揀睇條件睇得太重既

男人貪樣身材 女人貪錢
出軌都唔係女人專利
男人亦唔係清高

女人嘅嘢，多數都古惑架啦，你有經驗其實好事嚟！

現實係殘酷，你自己都覺得佢搵到更好，作為佢，你應該鄧佢開心！

唯有相信下個會更好！

better好喇，唔好the best

不能同意更多

千禧年果時好興講Best of the Bests

呢d正宗臭雞黎

唔係個個人都可以抗拒到新鮮感

條女成日話想嫁比佢=已經好恨嫁

拍左三年，好穩定都無求婚
我估樓主甚至無講起結婚嘅話題

真係諗住拖到大家過哂30 先結婚？
條女只係唔想等
而家有個好啲嘅，跳船培養下感情，然後結婚 剛剛好

樓主條女嘅諗法，會唔會似為左痴埋醫生而狠撇速龍狗果個護士

如果新果條仔玩完佢 佢有機會返返去樓主身邊

巴打加油

我講笑

其實，人好多時有未來投射，例如你返緊一份好差嘅工，你就會諗，我成世都會返呢份工？

正如選擇伴侶，尤其女人揀男人，會成日想像究竟將來會點，會唔會分手乜乜乜

唔係抽樓主水，但係當你女友想像緊你哋未來嗰陣（可能幾悲觀），突然有個男人，比到一種前所未有嘅環境佢，例如有車，有樓，可能好有錢，佢就好難抗拒誘惑，會投射一個更好嘅未來

學樓主咁講，唔好咁上心啦，做好自己，搵多啲錢，條件好唔怕搵唔到

樓主你點解仲忍到？你應該直接將自己對件事既諗法講比對方知:你話比佢聽你好傷心你訓唔到因為個女朋友為左錢未分手就揾左第二個搞，你覺得咁做其實同cheating就係同一樣野，你話你唔知其他人標準係咩，但係你道德標準黎睇係絕對唔可以做，唔可以做既程度係如果人人都咁做呢個世界實在太邪惡淫亂偏離正道所有野都會變到失真失義，結婚，生活，如果建立係邪惡上面，唔會得到美好，就同係糞坑上面浮左幾多美食都唔會食得安樂一樣。

啱
只係大家貪既野唔同
男人 有大波靚女長腿主動撲埋黎會唔食？

on9 好多食完都會識返去正印身邊囉
女人反而會跟佬走 點同呢

男人好多都控制慾強 自己出軌但又唔想女朋友走
樓主個case 其實女方已經做得好好 唔算一腳踏兩船
亦唔算戴綠帽 d關係處理得清清楚楚
可能女性比較知自己想要咩

你有d扭曲
忽略人既獨特價值
除非你都覺得自己無樣嘢值得被欣賞
有d人的確窮得只有錢 問女友鍾意自己乜 女友答唔出 真係睇中d錢 身邊都有個

好慘
我代佢地道歉
下次搵個欣賞你個人而唔係特質既女人

*物質

下 所以識番屋企就等於無問題？
大家都係派帽 有咩分別？

文豪ok fisherman就不了

你女朋友係咁唔代表個個都係咁
我就好重感情，就算明知唔夾都唔捨得分手
都係另一種失敗

對方點諗先？得你覺得唔夾？
有啲嘢要大家溝通先解決到
如果好似我咁，大家都缺乏心底話，一黎就要分手，其實都幾hurt

最後你講一次，若人望高處時候，總要自私

係你呢個年紀梗係遇到一個更加好就會放棄第一個，當去到咁上下年紀知道自己係想要啲乜嘢咪就會識得認定一個人。

調返轉講你唔想試吓，你都唔知邊個係最好，亦都唔知自己想要乜。

但係3年既感情，點解可以幾日就放低？
係我太天真，我真係冇諗過要試其他人

唔玩啦，比人玩左7年仲唔夠咩。

女人係咁樣咁，只會睇利益。我曾經都問過自己呢個問題，點解拍左幾乎7年，去咗個旅行返咗嚟就玩完。結論係佢已經將我身上既利益榨乾榨淨，而且又見到一個有車既人，所以自然會走。感情係利益面前只係bullshit

有時未必係用條件咁計
而係當兩個人淡左 如果出現一個比到新鮮感佢既人 佢就會走 唔關你同另一個男人既條件高低事
利申 同你經歷緊類似既野 睇開左少少

唔知樓主有冇睇過《小王子》，入面有一段：

狐狸對小王子說：「你在玫瑰身上所花費的時間，讓你的玫瑰花變得如此重要。」

呢段係概括晒世間上所有嘅關係。

試想像：

細個父母畀咗隻公仔你，你好鍾意，即使若干年後隻公仔變得又殘又舊，你仍然好珍惜佢，到無可奈何要丟，你會依依不捨。
佢唔係世界上最靚嘅公仔，但你同公仔度過嘅時間同回憶，令佢成為獨一無二嘅存在。

情愛都係如此。
永遠都會有更好嘅人出現，但一齊耐咗，感情就唔再係建基於當初嘅一見鍾情，而係大家嘅付出同回憶，你會回想起相處嘅點滴，你會記住對方畀過你嘅驚喜同溫暖。

時間越耐，對方只會變得越無可替代。

你前任做唔到，係因為佢只係愛自己。
樓主加油。You deserve better

係呀 永遠都會有人比你更好 呢個係事實但唔係重點
真正既愛唔係因為你有幾好幾多優點 而係無論你有幾多缺點佢都願意同你一齊

睇開d啦巴打 人就係咁善變 慢慢就會習慣架喇

Come on james

巴打好有心，多謝你

好inspiring
thank you

好少刨舊post
不過我刨咗

放低啦巴打

咁都唔綠
感情上交疊哂都叫唔綠

如果你係男
我真係多謝你幫手拉底自己男人地位

如果女
我只能夠講你自私幫自己性別講歪理

Agger

承諾都係垃圾
我係對方不停傷害我先走
條件呢d一開波已經定左，大家接受左就等於合約，中途突然改變真係好無言

工係死物，人係生
見到你咁形容好sad，但可能好多人都係咁認為
你都算係講某部分人既想法出黎

男人仲賤
幾多女人由個男人乜都冇陪到佢飛黃騰達
轉個頭咪又係偷食
許志安小豬tvb個二打六
男人都係賤過狗

冰封一尺 非一日之寒
絕對有其他因素先搞到要即刻飛你先解心頭之恨

你同佢挨
換黎嘅係佢唔會多謝你

人大左，見識多左，要嘅野唔同左，對方提供唔到，還要守約嗎？

放心啦樓主, 我會咁樣呢d 女人如果我第時搵到錢
比我屌完之後pat 埋一邊

睇人啫兩邊一樣有賤人亦都有好人

咁既樓主…每個人都有無止境的貪欲，但係識得係某個位停落黎，因為再進一步，自己都會有風險。但係咩位停真係因人而異，唔到你執著啦。

另外你話佢分手前排都話好愛你，其實我覺得有保留，好似你愛一個人，但係你唔願意為佢付出太多，咁你話愛，唔係假，但都有限公司。

總之就非戰之罪，愛情唔係萬能，都有好多因素同樣重要，識咁諗就好。

係咪結埋婚都咁？
如果將女人青春，光滑皮膚套入去好可憐

男人轉頭就話
我人大左，見識多左，女人墮奶又墮皮膚我係接受唔到，你老喇，你提供唔到青春肉體比我，我走喇。

係咪真係咁？好sad

唔係 係佢未夠成熟
抱住咁既心態點到老？
梗係好好維繫同另一半關係 錫多啲對方
雙方慢慢變好

其實佢成熟過我，佢知道自己想要咩而我係俾唔到佢
我就仲停留喺拍拖階段，佢可能已經諗到好長遠
覺得冇將來不如決斷啲

現實咁諗其實係
不過大家就係想要唔現實既女仔

我覺得成熟係諗下點樣令你成長/陪你成長或者努力
而唔係一有新的更好的就唔要
再者 一個有責任感的人拍緊拖係應該同異性保持距離
點會比到機會其他人

其實都係需要時間適應啫，我已經諗少好多嘢
過多排應該就冇事，多謝各位既意見

經一事 長一智
下次唔好對女人咁好

追完你d post 好驚步你後塵

Come on James

講真拍咗拖七年又點樣，拍咗拖七年就更加感情淡同埋忍咗啲缺點七年，去完個旅行更加覺得乞人憎就會走。

三年感情好短，所以話如果拍拖嘅目標係為咗結婚就選擇一個玩過嘅人，嗰啲人先至有機會同你行到老。

唔駛唔開心喎，如果妳女友因為物質而轉呔，咁要咗都喊三聲

每人都有啲特別嘅，同物質生活完全無關嘅嘅優點值得人鍾意，只要等待你去發掘

係呀屌你老母死臭閪，所以話女人都係冚家產，你地睇到啦。

唔係你嘅問題。或者應該咁講，如果佢會因為有一個條件比你更好嘅人出現就唔要你嘅話，某程度上都反映咗佢個人嘅價值觀如何，毋須自責。學 Uncle Siu 咁講 move on and block her on IG bro

係㗎搞基囉，男女都係咁㗎啦，不過男人通常比較鍾意扮好人繼續同個唔鍾意嘅人一齊之後去偷食姐
正如許志安去偷食個個都話理解㗎。

佢想要新鮮感姐
佢會後悔
而你值得更好

女人咪一樣，有物質就走人，呢啲人都係仆街。屌你老母

3年又話短，7年你又話長到乞人憎。不如你認自己係player 就ok，成件事合理好多。

發哥 渣渣輝個啲你唔講

巴打我明你感受，絕對係唔好受
不過唔好咁快就下定論敵視所有女性
我相信總會搵到一個適合既人

係，香港講感情，回憶全部都係假

你根本唔明白，你係啱嘅行到七年咪叫做幸福，你唔啱嘅七年咪就係痛苦囉。好難明？

點解唔諗辦法令自己變成更好既人？自己係上把位先可以掌控段關係

女人都係要考慮你2點
你係咪leader
一係就係適合既供養者

講到尾佢唔夠愛你
move on

女人就係咁，佢地係鍾意你既package
你本質點，無人care

女人偷食=收正印皮

樓主，唔好為d臭雞搞到自己唔開心

唔會架，晒氣
女人係浪漫中尋找利益
男人則利益中尋找浪漫

講白，女人只係用浪漫包装其實内裡為左自己利益
所以女人成日話鐘意對方為自己付出

咪又係無離婚
但女人可以又食又拎

男人比你更重感情
不過男人係多情

所以先話男人點解係利益中尋找浪漫

上面班人合理化條女帶人綠帽 祝哂你地全家死清光

你既package能不能給她們快樂

其實都明
有咁嘅樣可能自己都會
但都不能原諒

蘇格拉底有個稻草田理論係關係愛情同婚姻
大概係叫你係一塊田入面搵最靚的花, 你只能夠摘一次, 一直向前走不能回頭, 直至你搵到你認為靚的就可以返去

意思係如果你一直保持住要搵更好條件的人去做你伴侶
你好容易錯過最適合同你發展愛情同埋建立婚姻的人
而我覺得個類比好貼切, 但人同人的關係更加微秒, 唔係人對死物咁簡單,
因為兩個人的互動會製造回憶, 從而影響你對"最靚的花"的定義

回應你最後的問題:
有更好的人出現, 唔代表可以放棄佢
不過如果佢不斷改變佢要求的條件, 咁就無辦法了
即係臭雞

上網search番成個故事，婚姻同幸福我都幾同意佢既講法，但係愛情就好似我咁
事實上好多人都係可以越搵越好，所以永遠唔會知幾時先係最好既愛情。
但係當你覺得自己好幸福既時候，其實亦都已經搵到你想要既愛情

柏拉圖有一天問老師蘇格拉底：什麼是愛情？蘇格拉底叫他到麥田走一次，不許回頭，在途中要摘一棵最大最好的麥穗，但只可以摘一次。柏拉圖原以為很容易 ，但最後，他垂頭喪氣地空手而歸，原因是：看到了很不錯的，卻不知是不是最好的，就沒有摘，當繼續往前走的時候，又發覺總不及之前見到的好。原來麥田裏最大最好的麥穗，早就錯過了。於是，什麼也摘不到。蘇格拉底告訴他：這就是愛情。

之後又有一天，柏拉圖問老師蘇格拉底：什麼是婚姻？蘇格拉底叫他到樹林走一次，不許回頭，然後，在途中取一棵最好用的樹材，而且只可以取一次。柏拉圖於是又照着老師的話去做。半天之後，他拖了一棵不算最好也不算太差的樹回來。蘇格拉底問：「這就是最好的樹材嗎？」 柏拉圖回答：因為只可以取一棵，好不容易看見一棵看似不錯的，又發現時間、體力已經快不夠用了，而且害怕空手而歸，因此也不管是不是最好的，就拿回來了。蘇格拉底說：這就是婚姻。

還有一次，柏拉圖問蘇格拉底：什麼是幸福？蘇格拉底讓他穿越一片田野，去摘一朵最美麗的花，仍然是不能走回頭路，而且只能摘一次。許久之後，柏拉圖捧回一朵比較美麗的花，蘇格拉底問他：這就是最美麗的花了？柏拉圖說：我摘下了它時，認定了它是最美麗的，雖然，之後我又看見了很多很美麗的花，但我依然堅持我摘的這朵是最美的。蘇格拉底最後對他說：這就是幸福。

個男仔deserve better既同時個女仔都係deserve better
清楚自己想要啲乜先可以搵到更好既野
唔覺得愛自己多過愛其他人有咩問題

唔會話邊個好過邊個，冇得咁比，佢同你嗰三年回憶係咪新仔架車可以取締到？永遠咁比唔會有盡頭，總會有人靚仔過你有錢過你。

btw幾日可以有新仔你都可以扮唔嬲，將自己放到咁低仲有邊個會欣賞你

無錯
當雙方都明白幸福嘅意思
覺得彼此係適合嘅話
呢兩個人應該可以攜手行埋人生餘下嘅路

我梗係有嬲，不過係嬲佢呃我啫
星期五仲講到點點點，星期二已經收皮
佢搵個好過我既我係明白，所以呢點冇怪佢

有無人可以講得出香港女仔有咩特質吸引？

港女： The best is yet to cum

持平撚

「嗱！浩南！做大事，三個條件！」

無嗌過交已經有問題啦
你同屋企人會唔會唔嗌交？

一係，就對方忍你，逃避現實，唔想面對一齊拍拖所呈現既一d問題，得過且過。
一係，就根本唔care，想屌你都費撚事。

見到咩人望高處去合理化騎牛搵馬呢種事就想嘔
男女都好 你有權搵過另一個
但拖住現任等到另一個出現先至一句唔該走撚左去絕對係仆街行為
無感情咪一早走囉 愛自己多啲亦都好合理 要識愛自己先會識愛別人
我剩係睇到樓主個EX一啲都唔成熟同好撚自私

終於的起心肝unfollow曬所有野
有時發夢仲係夢到一齊，一醒個感覺真係好難受
ig睇住佢開開心心既生活，只會越難忘記
係時候俾自己放低

其實明知唔會話放低就真係放得低, 頭幾個月我諗啲回憶都會不停出現
有冇辦法可以諗少啲

慢慢黎了, 時間會幫到你

沖淡一切係要啲時間
唔愛你嘅人你點變都係唔會愛你 有時都未必關錢事
記得放底咗先開始新感情
否則你成日係到比較最後就hurt多個人
整多個受害人就唔好啦

有幾多故事最後 愛人仍然同一個

上面好多心靈雞湯
我就用經濟學解釋

你條舊菜喺市場仍然有吸引力，故此仍有人去買

你問到條女幾時會停止再搵新仔
邊際回報遞減定理，當投入到某一位置時回報就會下跌，你條舊菜投入（可能美容/感情之類）去搵新仔，產出價值減少（年紀大吸引力跌），到嗰個位冇人應機就會停

還是越來越退步

傷到咁, 我今年內都唔會再考慮拍拖

如果我而家情況實走
本身已經想分手 就黎頂唔順

介唔介意講下咩事？

以前晚晚會傾電話, 而家夜晚鬼死咁得閒, 睇NETFLIX又冇心機

換個角度諗，多返好多自己既時間，可以利用呢d時間黎做鍾意做既事/學d技能你有冇一d一直想做但之前冇咩時間去接觸既興趣呀？

臭雞

現代愛情唔係睇上面堆野 係睇駕馭能力 如果女方駕馭唔到新仔 佢遲下都會變成下一個你
咩叫最好 當駕馭者唔介意且包容到個下把位 下把位又有自知之明 咁 就係最好

再者 駕馭人要放低人 有幾難？但若然佢駕馭唔到新仔 新仔又唔理佢 果刻佢就會掛住你 因為 佢能駕馭你

所以 唔好做傻仔 掛咩住咩唔放得低 現代愛情 有錢唔一定係最好 但無錢 屎都不如

有好多班想報，但係都要8月先開始上堂
7月溫下書練下interview準備轉工

講得好